\addcontentsline{toc}{section}{\textbf{Yazarlar Hakkında}}
\vspace*{15px}
\begin{center}
\section*{{\Large Yazarlar Hakkında}}
\end{center}

\pagestyle{fancy}
\lhead{\textbf{\small Yazarlar Hakkında}}
\vspace*{20px}

\textbf{Aslı Telli Aydemir}

Siyaset Bilimi ve Uluslararası İlişkiler lisansının ardından Serbest Gazetecilik okudu. Paris VIII'den Sosyal Antropoloji ve Eleştirel Bilimler alanında yüksek lisansını, European Graduate School'dan Medya ve İletişim Bilimleri doktorasını aldı. 2006-2009 yıllarında İstanbul Bilgi Üniversitesi'ni temsilen, bu kitabın da dayanak noktası sayılan ``Civicweb: Internet, gençler ve sivil katılım'' başlıklı AB destekli, çok uluslu projenin araştırma ekibinde yer aldı. Halen İstanbul Şehir Üniversitesi İletişim Fakültesi'nde öğretim üyesi. Çalışma alanları, yeni medya, siberkültür, sosyal medya dolayımlı aktivizm pratikleri, ağlaşan toplum enformatiği, kentte mekan ve uzam.

\vspace*{12px}

\textbf{Aygen Aytaç}

Ankara Üniversitesi Siyasal Bilgiler Fakültesi Uluslararası İlişkiler Bölümü mezunu. London School of Economics'te Rusya ve eski Sovyet Politikaları üzerine master yaptı. Oxford Üniversitesi'nden İnsani Gelişme Raporu yazma konusunda sertifika aldı. Birleşmiş Milletler Kalkınma Programı UNDP'nin yayınladığı Türkiye'de Gençlik adlı 2009 Ulusal İnsani Gelişme Raporu'nun da koordinatörü ve başyazarı. Şu anda, Almanya'nın Bonn kentinde, Birleşmiş Milletler Gönüllüler Programi UNV'nin ilk kez hazırlamakta olduğu "Dünyada Gönüllülüğün Durumu" adlı küresel raporun koordinatörlüğünü yapıyor.

\newpage

\textbf{Başak Saral}

Koç Üniversitesi Uluslararası İlişkiler Bölümü'nden lisans, Nottingham Üniversitesi ve Marmara Üniversitesi'nden Uluslararası Hukuk alanında Yüksek Lisans derecesi aldı. Habitat için Gençlik Derneği'nin Genel Sekreterliği görevini yürüten Başak Saral, Dünya Yerel Yönetim ve Demokrasi Akademisi Vakfı WALD'ın da Yönetim Kurulu üyeliğini sürdürüyor. 2003 yılından bu yana Türkiye'de e-Dönüşümün gelişimi için gençlerin etkin kılınması hedefi ile Bilenler Bilmeyenlere Bilgisayar Öğretiyor Projesi de dahil olmak üzere bir  çok kampanyanın ve gençlik gelişim projesinin koordinatörlüğünü üstlendi. Halen kadın, genç ve engellilere yönelik kent politikalarını yapılandırmayı hedefleyen Yerel Demokrasi Akademileri Projesi'nin koordinatörü. 

\vspace*{12px}

\textbf{Demet Lüküslü}

Üsküdar Amerikan Lisesi ve Marmara Üniversitesi Fransızca Kamu Yönetimi'ndeki eğitiminin ardından yüksek lisans ve doktorasını Paris'te Ecole des Hautes Etudes en Sciences Sociales'de (EHESS) sosyoloji alanında yaptı. Doktora tezi Türkiye'de ``Gençlik Miti'': 1980 Sonrası Türkiye Gençliği başlığıyla Mayıs 2009'da İletişim Yayınları tarafından yayımlanan Lüküslü, halen Yeditepe Üniversitesi Sosyoloji Bölümü'nde öğretim üyesi olarak görev yapıyor.

\vspace*{12px}

\textbf{Emrah Altındiş}

Liseden itibaren toplumsal muhalefet hareketleri içerisinde yer almaya başladı. 2004 yilinda Ege Üniversitesi Biyomühendislik bölümünde lisans eğitimini, 2007 yılında ODTÜ Biyoteknoloji ABD'de yüksek lisansını ve 2011 yılında da Bologna Üniversitesi (İtalya) Moleküler Biyoloji Bölümünde doktorasını bitirdi. Şu anda Harvard Üniversitesi Mikrobiyoloji ve İmmünobiyoloji bölümünde çalışmaktadır. Kitapta yer alan makaleyi, içerisinde yer aldığı Genç-Sen kuruluş döneminde kaleme almıştır.

\newpage

\textbf{Erkan Saka}

İstanbul Bilgi Üniversitesi İletişim Fakültesi'nde öğretim üyesi. Rice University'de antropoloji doktorası yaptı. Lisans ve yüksek lisans eğitimini de Boğaziçi Üniversitesi Sosyoloji bölümünde gerçekleştirdi. Şu anki akademik ilgi alanları medya antropolojisi, sosyal medya, katılımcı kültür çalışmaları ve genel olarak transmedya üretim süreçleri olarak tanımlanabilir.

\vspace*{12px}

\textbf{Gökdağ Göktepe}

Ege Üniversitesi Edebiyat Fakültesi Sosyoloji Bölümü'nden  2009 yılında lisans mezunu oldu. Üniversite öğrenimi sırasında Toplum Gönüllüleri Vakfı ile tanıştı ve gönüllü olarak çeşitli sorumluluklar aldı. Avrupa Konseyi'nin çeşitli eğitimlerine ve Bilgi Üniversitesi Gençlik Çalışmaları Birimi'nin çalışmalarına katıldı. 2009 yılı Ekim ayından 2011 yılının Temmuz ayına kadar Toplum Gönüllüleri Vakfı Gençlik Araştırmaları ve Sosyal İlişkiler Departmanı'nda gençlik araştırmaları koordinatörü olarak görev yaptı.  Avrupa Konseyi Gençlik Çalışmaları  Kısa Dönem Master Programı mezunudur. Gençlik çalışmaları, insan hakları, savunuculuk ve demokrasi ilgi alanlarıdır.

\vspace*{12px}

\textbf{Gülüm Şener}

1999'da Galatasaray Üniversitesi İletişim Fakültesi'nden mezun oldu. 2000'de Fransa'da Stendhal Üniversitesi İletişim ve Medya Enstitüsü'nde İletişim Bilimleri alanında yüksek lisans programını bitirdikten sonra 2006'da Marmara Üniversitesi Sosyal Bilimler Enstitüsü İletişim Bilimleri Anabilim Dalı'nda yeni toplumsal hareketlerin interneti kullanımı üzerine doktorasını tamamladı. Akademik ilgi alanları: İletişim sosyolojisi, yeni enformasyon ve iletişim araçlarının toplumsal etkileri, sosyal medyanın kullanımı, kamusal alan ve yeni toplumsal hareketler. Şener, halen İstanbul Arel Üniversitesi'nde öğretim üyesi olarak çalışıyor. 

\newpage

\textbf{Günseli Bayraktutan}

ODTÜ Siyaset Biliminden mezun olduktan sonra, akademik çalışmalarını AÜ SBE'de devam etti. 2010 yılında Dr. ünvanını aldı. TÜBİTAK-SOBAG adına Haziran 2007-Aralık 2008 tarihleri arasında  ``Türkiye'de Dijital Oyun Kültürü'' adlı projede araştırmacı olarak çalıştı. Bu proje TÜBİTAK tarafından Nisan 2011 de sosyal bilimler alanında başarı öyküsü olarak seçilen projeler arasında yer aldı. Dijital oyun, yeni medya ortamları ve siyasal iletişim konusunda çok sayıda çalışması var. Yeni Medya konusunda Başkent Üni. SBE.' de yüksek lisans dersi vermektedir. Alternatif Bilişim Derneği'nin üyesi olarak yeni medya etiği konusunda çalışmaktadır. 

\vspace*{12px}

\textbf{Halil Nalçaoğlu}

ODTÜ Sosyoloji Bölümü'nden mezun olduktan sonra Ankara Üniversitesi Sosyal Bilimler Enstitüsü'nde yüksek lisans, Massachusetts Üniversitesi'nde doktora çalışmalarını İletişim alanında tamamladı. İletişim felesefesi, görsel kültür ve internet incelemeleri konulu önemli yayınları vardır. 2000 yılından itibaren UNICEF, TUBITAK, Avrupa Komisyonu Sivil Toplum Geliştirme Projesi, UNDP GEF-SGP, Ipsos KMG ve İstanbul Bilgi Üniversitesi için farklı toplumsal araştırma projeleri tasarım ve koordinasyonunu üstlenen Prof. Dr. Halil Nalçaoğlu, halen İstanbul Bilgi Üniversitesi İletişim Fakültesi Dekanı ve Medya ve İletişim Sistemleri Yüksek Lisans Programı koordinatörü olarak görev yapmaktadır. 

\vspace*{12px}

\textbf{Leyla Neyzi}

Sabancı Üniversitesi Sanat ve sosyal bilimler fakültesinde öğretim üyesi. Kültürel antropoloji, sözlü tarih ve bellek çalışmaları alanlarında çalışıyor. Yayınları için websitesi http://myweb.sabanciuniv.edu/neyzi/

\newpage

\textbf{Mutlu Binark}

2003 yılında İletişim Bilimleri alanında Doçent ünvanını alan Binark, 2005 yılından bu yana Başkent Üniversitesinde çalışmakta. Çalışma alanlarını iletişim sosyolojisi, yeni medya sosyolojisi ve popüler kültür oluşturmakta. TÜBİTAK-SOBAG adına Haziran 2007-Aralık 2008 tarihleri arasında  ``Türkiye'de Dijital Oyun Kültürü'' adlı projeyi yürüttü. Bu proje TÜBİTAK tarafından Nisan 2011 de sosyal bilimler alanında başarı öyküsü olarak seçilen projeler arasında yer aldı. Alternatif Bilişim Derneği üyesi olarak İnternet'e erişimin temel iletişim ve insan hakkı olduğu, yeni medya etiği konularında çalışıyor. Yazarı olduğu bloglar: www.yenimedya.wordpress.com ve dijitaloyun.wordpres.com

\vspace*{12px}

\textbf{Özgür Uçkan}

İstanbul Bilgi Üniversitesi'nde bilgi ekonomisi, ağ ekonomisi, yaratıcı endüstriler, enformasyon tasarımı ve yönetimi, iletişim tasarımı, tasarım yönetimi konularında lisans ve lisansüstü düzeyde ders veriyor. Akademik faaliyetlerinin yanı sıra, çeşitli kurum, kuruluş ve firmalara yönelik düzenli veya proje temelli olarak bilgi ekonomisi, iletişim stratejisi ve iş geliştirme danışmanlığı hizmeti sunuyor. Politika, insan bilimleri, medya, enformatik, kent planlaması, ekonomi, internet ve hukuk, kültür ve sanat konularında düzenli olarak makaleler yayınlıyor. Literatür Yayınları'ndan ``E-Devlet, E-Demokrasi ve Türkiye'' adlı kitabı ve Nisan 2011‘de Cemil Ertem ile birlikte yazdığı, ``Wikileaks: Yeni Dünya Düzenine Hoşgeldiniz'' adlı kitabı Etkileşim Yayınları tarafından yayınlandı. Haftalık bilgi teknolojileri dergisi ``Bthaber''de köşe yazarıdır.

\vspace*{12px}

\textbf{Sezgin Çebi}

İstanbul Üniversitesi Hukuk Fakültesi mezunu. SUNY Rockefeller College, University at Albany'de siyaset felsefesi üzerine doktorasını yaptı. Halen Kadir Has Üniversitesi Hukuk Fakültesi'nde yardımcı doçent ve Hukuk Felsefesi ve Sosyolojisi ile Hukuk Metodolojisi dersleri veriyor.

\newpage

\textbf{Yelda Şahin Akıllı}

1999-2000 yılları arasında Bilkent Üniversitesi Siyaset Bilimi ve Kamu Yönetimi Bölümü'nde siyaset teorisi üzerine master yaptı. Daha sonraki yıllarda çeşitli üniversitelerde lisansüstü çalışmalarını sürdürdü. 2005 yılında Fulbright bursiyeri olarak Northwestern Üniversitesi'nde ziyaretçi araştırmacı olarak bulundu. Şu anda Kadın Dayanışma Vakfı'nda çalışıyor. İlgi alanları siyasal hareketler, kadın hareketi ve feminist teori.

\vspace*{12px}

\textbf{Yörük Kurtaran}

Bilkent Üniversitesi Siyaset Bilimi ve Kamu Yönetimi Bölümü'nde lisans ve yüksek lisans yaptı. Sırasıyla TESEV, Willows Foundation, TÜSİAD ve TOG'da çalıştı. Halen İstanbul Bilgi Üniversitesi Gençlik çalışmaları Birimi Koordinatörü, İletişim Fakültesi öğretim Görevlisi ve TOG Genel Müdürü olarak farklı görevlerde hayatını sürdürüyor. Gençlik Politikalarıyla ilgili makaleleri mevcut.

\newpage

